---
title: 2023-06-05-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.WaterfallsSunwaptaValley_ZH-CN1804229850_1920x1080.webp&qlt=50
date: 2023-06-05 22:38:45
---


> 内容均不涉及转发、复制原文等，仅提供外链和标题聚合（可视做聚合引擎且非商业不盈利），查看详情请拷贝并跳转原始链接。如有侵权，还请告知。

![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.WaterfallsSunwaptaValley_ZH-CN1804229850_1920x1080.webp&qlt=50)
# 新闻
### [“多巴胺穿搭”火爆全网，捧出又一个“涨粉黑马”](https://www.woshipm.com/operate/5840740.html)
> 概要: 近期，“多巴胺穿搭”刷屏全网，“白昼小熊”一个月内涨粉300万。你知道“多巴胺穿搭”吗？你对此有什么看法呢？本篇文章从“多巴胺穿搭”爆火出发，详细介绍了现象、原因以及突围的密码，一起来看看吧。“挖呀挖......
### [如何让你的“对内B端产品”看起来有价值？](https://www.woshipm.com/pd/5840361.html)
> 概要: B端产品，将业务内具有共性的模块进行整合，提供产品化功能，将资源整合共享。作者结合自己的工作经验，从三个维度谈谈“如何让B端产品看起来有价值”，希望对你有所启发。对内B端产品，主要通过将业务内具有共性......
### [爆品思维、产品聚焦、单品战略……为什么说90%的产品都是自嗨？](https://www.woshipm.com/marketing/5840590.html)
> 概要: 市面上卖得好的产品一般都具备这三个要素：痛点、流量、销量，一款爆品能为企业带来非常客观的销售增长。那么，如何打造一款爆品呢？本文作者对此进行了分析，希望对你有帮助。当下市面上的所有产品，基本上会分为两......
### [月末前登录《街头霸王6》可获赠鬼冢虎运动鞋](https://www.3dmgame.com/news/202306/3870630.html)
> 概要: Capcom与鬼冢虎的合作已经有多年历史。街头霸王系列最具知名度的女角色——春丽，还曾经担任过鬼冢虎的品牌代言人。在最新的《街头霸王6》中，双方的合作进一步加深。根据Capcom官方消息，只要在月底之......
### [央视网更新名单：海霞欧阳夏丹等不再担任主持人](https://ent.sina.com.cn/s/m/2023-06-05/doc-imywesek8801757.shtml)
> 概要: 来源 澎湃新闻 记者 蒋子文　　近日，央视网更新了“央视主持人大全”。其中，海霞、欧阳夏丹等多位耳熟能详的名字已退出央视主持人行列。　　对比更新前的名单，CCTV-1综合频道目前仍维持6名主持人配置，......
### [冥想在中国，还只是一场理想](https://www.huxiu.com/article/1638887.html)
> 概要: 出品｜虎嗅商业消费组作者｜昭晰编辑｜苗正卿题图｜《钢的琴》多年以后，硅基生物称霸宇宙的时候，准会回想起自己的人类造物主是如何被冥想拯救的......“在过去的几个月里，我感觉自己一直处于一种疯狂的冲击......
### [提前到岗，推特新任CEO将于本周一走马上任](https://finance.sina.com.cn/stock/usstock/c/2023-06-05/doc-imywesen5585436.shtml)
> 概要: 提前到岗，推特新任CEO将于本周一走马上任
### [《鬼屋魔影》：新玩家不了解原作也能享受故事](https://www.3dmgame.com/news/202306/3870635.html)
> 概要: 上个月THQ正式公布了《鬼屋魔影：重制版》，由《泰坦之旅》DLC“Titan Quest: Atlantis”开发商Pieces Interactive开发。近日《鬼屋魔影：重制版》联合制作人Andr......
### [最难啃的南美市场，联想是怎么做到老大的？](https://finance.sina.com.cn/tech/it/2023-06-05/doc-imywewnk5456894.shtml)
> 概要: 新浪科技 郑峻发自美国硅谷......
### [云上鏖战：阿里云再降价，1个月内4家厂商跟进](https://finance.sina.com.cn/tech/it/2023-06-05/doc-imywewnk5462711.shtml)
> 概要: 杨玲玲......
### [早期项目 ｜ 人工智能带动计算需求增加，「Lightmatter」利用光子实现计算基础设施变革](https://36kr.com/p/2287415848998916)
> 概要: 早期项目 ｜ 人工智能带动计算需求增加，「Lightmatter」利用光子实现计算基础设施变革-36氪
### [两轮车、户外电源、动力船舶，这家创业公司展示了氢能落地的N个应用 | 最前线](https://36kr.com/p/2287347418978304)
> 概要: 两轮车、户外电源、动力船舶，这家创业公司展示了氢能落地的N个应用 | 最前线-36氪
### [36氪首发｜「领存集成电路」获2亿元融资，打破美国和日本垄断](https://36kr.com/p/2287386243831815)
> 概要: 36氪首发｜「领存集成电路」获2亿元融资，打破美国和日本垄断-36氪
### [士气集团-3个月作品集](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjU0NTQ4ODg=.html)
> 概要: 三个多月的学习，不得不说进步还是蛮大的，非常负责任的4位老师@小田仙人@非常严肃的Joker@拾伍小弟@林超黑Tt，每节课平均讲了7个钟。虽然每次上课都很疲惫，但这段时间坚持下来还是收获满满。也认识了......
### [手游《高达破坏者Mobile》关闭运营 四年历程完结](https://www.3dmgame.com/news/202306/3870652.html)
> 概要: 万代南梦宫宣布，旗下手游《高达破坏者Mobile》于6月5日今天正式关闭运营，四年历程完结，游戏内收费货币的退款工作将于6月6日～9月4日期间展开。·《高达破坏者MOBILE》是《高达破坏者》系列手游......
### [周一内涵囧图云飞系列 美女练瑜伽需要陪练吗？](https://www.3dmgame.com/bagua/6012.html)
> 概要: 今天是周一，一起来欣赏下云飞系列的新内涵囧图。美女练瑜伽需要陪练吗？穿高跟鞋坐电梯，还是请注意。队友情谊和无法抵抗的肌肉记忆。单身狗看了结局，满意地点了点头！为什么可以这么饱满啊？如果你逮到我，我就......
### [杨超越工作室回应模仿争议：拒绝断章取义](https://ent.sina.com.cn/s/m/2023-06-05/doc-imywfiaa8511183.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 5日，杨超越工作室发文：“遵守游戏规则，拒绝断章取义。 ”疑似回应近日杨超越模仿虞书欣角色台词引发的争议。　　此前，杨超越在节目中模仿虞书欣《苍兰决》中小兰花的经典台词，“长珩仙君夸我喽”......
### [阿里元境总经理王矛：AI加持，元宇宙将为内容创作降本提效 | 最前线](https://36kr.com/p/2287557180839683)
> 概要: 阿里元境总经理王矛：AI加持，元宇宙将为内容创作降本提效 | 最前线-36氪
### [INTO1「就这样长大」告别演唱会大屏视觉](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjU0NTc0NjA=.html)
> 概要: Collect......
### [水井坊力争成为环境友好型企业，致敬更锦绣山河](http://www.investorscn.com/2023/06/05/107925/)
> 概要: “绿色环保、可持续发展”理念越来越深入人心，绿色发展已经是包括酒企在内的各类企业可持续发展必由之路。在6月5日世界环境日到来之际，“双碳”等可持续发展话题备受各界关注。作为国内知名白酒企业，水井坊近年......
### [亨达外汇：加速线指标简介](http://www.investorscn.com/2023/06/05/107926/)
> 概要: 亨达外汇：加速线指标简介
### [《产品渲染》2023年中总结](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjU0NTg0OTY=.html)
> 概要: 自由职业到现在已经快两个月了，欢迎品牌商来撩~使用软件：C4D，octane作品均为商业项目，请不要直接盗用。另，上传的作品均为个人作品展示，非最终上线效果......
### [寒武纪·造物主 - 上](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjU0NTg2NDg=.html)
> 概要: Play VideoPlayreplay 10 secondsforward 10 secondsCurrent Time0:00/Duration Time0:00Progress: NaN%Pla......
### [PS造假神了](https://www.huxiu.com/article/1637201.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：量子位 （ID：QbitAI），作者：金磊、白交，头图来自：unsplash家人们，图片造假这事，简直不要太离谱。最近就有这么一位小姐姐，她不太想帮朋友搬家的忙，于是就通过几句话，......
### [韩正会见泰国公主诗琳通并出席公主第50次访华庆祝活动](https://finance.sina.com.cn/china/2023-06-05/doc-imywfpki5566140.shtml)
> 概要: 新华社北京6月5日电6月5日，国家副主席韩正在北京会见泰国公主诗琳通并出席公主第50次访华庆祝活动。 韩正热烈欢迎诗琳通公主访华...
### [万亿市值问鼎全球，60岁的他赚翻了](http://www.investorscn.com/2023/06/05/107934/)
> 概要: 作者 |吴雯......
### [“合成生物与生命健康资本会议”召开，赋远投资携手华熙生物正式成立赋远合成生物基金](http://www.investorscn.com/2023/06/05/107936/)
> 概要: 6月3日-4日，中国（济南）透明质酸产业大会重要的平行会议之一“合成生物与生命健康资本会议”在济南圆满召开。本次会议旨在搭建透明质酸全产业链的权威专业交流平台，探索讨论合成生物领域的前沿技术，高维度研......
### [Sea解散投资部门，全球风投寒冬来了？](https://www.huxiu.com/article/1641949.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：投资界 （ID：pedaily2012），作者：周佳丽，原文标题：《一个VC团队解散》，头图来自：视觉中国一级市场暗流涌动。最新消息来自东南亚的一支VC团队——路透社援引知情人士消......
### [上市交易！科创板首个场内风险管理工具来了](https://finance.sina.com.cn/stock/roll/2023-06-05/doc-imywftsf5458565.shtml)
> 概要: 来源：证券日报 本报记者 邢萌 6月5日上午，科创50ETF期权上市仪式在上交所举办，上海市副市长解冬，上交所党委书记、理事长邱勇...
### [不到10块钱的东西还包邮，盈利点在哪？](https://www.huxiu.com/article/1641920.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：人人都是产品经理（ID：woshipm），作者：李绮雯，头图来自：视觉中国电商物流行业越来越发达的今天，“9.9包邮”在人们眼里早已不是什么新鲜事。不过近年来，包邮小商品越来越多，......
### [创业板逼近年内新低，AI应用端再度大涨！丨复盘论](https://www.yicai.com/video/101774899.html)
> 概要: 创业板逼近年内新低，AI应用端再度大涨！丨复盘论
### [显卡越卖越贵 RTX40性价比低！老黄：NV最正确决定](https://www.3dmgame.com/news/202306/3870670.html)
> 概要: 6月5日消息，近段时间玩家对英伟达显卡过度缩减的行为非常不满，比如3199元的4060 Ti还是8G显存，RTX 40系列显卡性价比近乎没有，显卡怎么让你们越卖越贵等。对于玩家的这些吐槽，黄仁勋肯定是......
### [北汽蓝谷：北京新能源汽车股份有限公司 5 月销量为 4085 辆同比增长 78.68%](https://www.ithome.com/0/697/748.htm)
> 概要: IT之家6 月 5 日消息，北汽蓝谷发布了 2023 年 5 月份产销快报，宣布子公司北京新能源汽车股份有限公司 5 月销量 4085 辆，而上年同期则为 2276 辆，同比增长 78.68%。IT之......
### [京东618以旧换新至高补贴20%，世界环境日来京东家电家居焕新你的生活](http://www.investorscn.com/2023/06/05/107938/)
> 概要: 6月5日是第52个“世界环境日”，今年的主题为“建设人与自然和谐共生的现代化”。众所周知，在全球温室气体排放的总量中，65%甚至70%以上的碳排放量是来自于家庭消费。根据国家发改委的测算数据显示,我国......
### [国资委召开部分中央企业迎峰度夏能源电力保供专题会](https://finance.sina.com.cn/china/2023-06-05/doc-imywftsf5481204.shtml)
> 概要: 6月1日，国资委在广州组织召开部分中央企业迎峰度夏能源电力保供专题会，认真贯彻落实党中央、国务院决策部署，督促指导中央企业带头做好迎峰度夏能源电力保供工作。
### [韩媒曝SMTOWN曾用EXO威胁边伯贤 要求其续约](https://ent.sina.com.cn/s/j/2023-06-05/doc-imywftsf5487267.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 5日，边伯贤金珉锡金钟大最新立场公开。据媒体报道，SMTOWN曾用EXO威胁边伯贤，称：“只有伯贤你签约，其他成员才能得到这些合约金”，对伯贤施加压力，笼络并要求其续约。还表示因为没有开始......
### [国家发展改革委负责同志会见阿根廷经济部长马萨](https://finance.sina.com.cn/china/2023-06-05/doc-imywfxyf2153876.shtml)
> 概要: 摄影 高弘杰 6月2日下午，中国国家发展改革委副主任李春临在委内会见阿根廷经济部长马萨一行。双方主要就中阿共建“一带一路”合作、推进重点项目等开展交流。
### [国内首款汽车电子安全气囊点火驱动专用芯片由国芯科技研发成功](https://www.ithome.com/0/697/770.htm)
> 概要: 感谢IT之家网友雨雪载途的线索投递！IT之家6 月 5 日消息，苏州国芯科技股份有限公司发布公告表示，第一代汽车电子安全气囊点火驱动专用芯片产品“CCL1600B”近日于公司内部测试成功，标志着国内首......
### [当车企“只要销量不要利润”，福尔达如何应对汽车行业“价格战”？](https://www.yicai.com/news/101775169.html)
> 概要: 跟众多燃油车客户有“年度降价”协议。
### [李旭红：促进建设现代化产业体系的税收政策思考丨天竺语税](https://www.yicai.com/news/101775185.html)
> 概要: 在促进建设现代化产业体系中，应充分把握现代化产业体系中的内在结构及特点，制定针对性的税收政策，做到精准施策。
### [上交所：对退市辅仁、退市未来异常交易相关投资者暂停账户交易](https://www.yicai.com/news/101775183.html)
> 概要: 上交所再次提醒投资者关注风险，合规交易。
### [越卖越多？成都二手房挂牌量突破20万套，下一步楼市如何走](https://finance.sina.com.cn/china/2023-06-05/doc-imywfxya4095266.shtml)
> 概要: 业内人士认为，从供需关系上看，供应过大必然导致价格上涨缺乏动力，相对稳定的价格也会使得购房者置业动作更加理性，有利于维持市场平稳。
### [绿联发布 T6 降噪蓝牙耳机：30 小时续航、LDAC 解码，售价 279 元](https://www.ithome.com/0/697/774.htm)
> 概要: 感谢IT之家网友华南吴彦祖的线索投递！IT 之家 6 月 5 日消息，绿联近日发布了 T6 蓝牙耳机，是此前 T3 耳机的升级版本。号称“Hi-Res 金标音质 + LDAC 高清解码”，该耳机目前已......
### [《英雄不再》开发商将于 6 月 15 日公布新作消息，此前已成为网易旗下子公司](https://www.ithome.com/0/697/783.htm)
> 概要: IT之家6 月 5 日消息，《英雄不再》开发商草蜢工作室现上线了一个倒计时网站，称 6 月 15 日将会“发生一些事情”。目前该系列最新一作《英雄不再 3》是由草蜢工作室为 Nintendo Swit......
### [我国建设全国统一大市场取得初步成效 科创50ETF期权正式挂牌交易丨财经夜行线](https://www.yicai.com/video/101775263.html)
> 概要: 我国建设全国统一大市场取得初步成效 科创50ETF期权正式挂牌交易丨财经夜行线
### [十年磨一剑成就《中国合伙人》，张冀联手周迅出新作丨北京影人系列访谈](https://new.qq.com/rain/a/20230605A0A8GJ00)
> 概要: 十年磨一剑成就《中国合伙人》，张冀联手周迅出新作丨北京影人系列访谈
### [姐控比官配好磕太多！什么魔族大尊，就是个只知道姐姐的憨憨啊！](https://new.qq.com/rain/a/20230605V0A88Y00)
> 概要: 姐控比官配好磕太多！什么魔族大尊，就是个只知道姐姐的憨憨啊！
### [首播即拿下收视冠军！这4位男演员告诉你，啥叫有颜值还有实力](https://new.qq.com/rain/a/20230605A0A9V100)
> 概要: 首播即拿下收视冠军！这4位男演员告诉你，啥叫有颜值还有实力
### [亮剑：有两个人很特别结局也很不好，田墨轩与赵刚皆是理想主义者](https://new.qq.com/rain/a/20230605A0AA0000)
> 概要: 亮剑：有两个人很特别结局也很不好，田墨轩与赵刚皆是理想主义者
### [K-pop正在布局下一次全球范围的“文化爆炸”](https://new.qq.com/rain/a/20230605A0AC0I00)
> 概要: K-pop正在布局下一次全球范围的“文化爆炸”
# 小说
### [从忍者到大名](https://m.qidian.com/book/1032587211/catalog)
> 作者：辛老板

> 标签：衍生同人

> 简介：谢邀，人在火影，落地血继病。踢过波风水门的屁股，打过木叶三忍脑壳。在志村团藏坟头跳过舞，和千手柱间肩并肩。但我从不把这些挂在嘴边，因为我对忍者不感兴趣。当他们还在所谓的忍界中头破血流的时候，我已经成为了大名鸣人，以后没有什么火影了，来当我儿子吧。啊不是，我是说来当我家臣吧。达达表示：先定个小目标，娶了大名女儿。再定个大目标，统一忍界！什么木叶不木叶的，火之国都被我兼并了！

> 章节总数：共526章

> 状态：完本
# 论文
### [Symmetry Structured Convolutional Neural Networks | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/symmetry-structured-convolutional-neural)
> 概要: We consider Convolutional Neural Networks (CNNs) with 2D structured features that are symmetric in the spatial dimensions. Such networks arise in modeling pairwise relationships for a sequential recommendation problem, as well as secondary structure inference problems of RNA and protein sequences. We develop a CNN architecture that generates and preserves the symmetry structure in the network's convolutional layers. We present parameterizations for the convolutional kernels that produce update rules to maintain symmetry throughout the training. We apply this architecture to the sequential recommendation problem, the RNA secondary structure inference problem, and the protein contact map prediction problem, showing that the symmetric structured networks produce improved results using fewer numbers of machine parameters.
### [Implicit SVD for Graph Representation Learning | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/implicit-svd-for-graph-representation)
> 概要: Recent improvements in the performance of state-of-the-art (SOTA) methods for Graph Representational Learning (GRL) have come at the cost of significant computational resource requirements for training, e.g., for calculating gradients via backprop over many data epochs. Meanwhile, Singular Value Decomposition (SVD) can find closed-form solutions to convex problems, using merely a handful of epochs.

> 每日夜间，随机给予一天的信息流，防止信息茧房（后续会接入更多信息源），感谢你的阅读！希望你能够从这边获取更多知识！
